const Questions3 = [
    { 
        "correct_answer":"የነዳጅ ፖምኘ",
        "incorrect_answers":[
          "አየር ማጣሪያ",
          "ካርቡሬተር",
          "ስልባትዮ"
        ],
        "question":"በቤንዚን የሚሠራ ሞተር ነዳጅ ከነዳጅ ጋን (ስልባትዮ) ወደ ካርቡሬተር እንዲተላለፍ የሚያደርገዉ ምንድነው?",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"ነዳጅ ጋን (ስልባትዮ)",
        "incorrect_answers":[
          "ማጣሪያ",
          "ካርቡሬተር",
          "ማቀዝቀዣ"
        ],
        "question":"አንድ ሞተር ኃይል ለማመንጨት የሚጠቀመውን ነዳጅ ማከማቸት ወይም ማጠራቀሚያ_______ ይባላል፡፡",
        "type" : "multiple"
      }, 
      { 
        "correct_answer":" በካርቡሬተር",
        "incorrect_answers":[
          "በቦቢና",
          "በሞተሪኖ",
          " በማቀዝቀዣ ክፍል"
        ],
        "question":"በአንድ የቤንዚን ሞተር ላይ የነዳጅ እና የአየር ድብልቅ ማመጣጠን የሚከናወነው በትኛው ክፍል ነው?",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"ዴብራተር (አየር ማጣሪያ)",
        "incorrect_answers":[
          "ቼሬላ",
          "ሳልባትዮ",
          "ካርቡሌተር"
        ],
        "question":"በሞተር አካባቢ ሊሰማ የሚችልን የማይፈለግ ድምጽንና በካርቡሬተር በኩል የሚመጣን እሳት አፍኖ የሚያስቀር ክፍል?",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"ደረቅ አየር ማጣሪያ",
        "incorrect_answers":[
          "እርጥብ የአየር ማጣሪያ",
          "“ደረቅ አየር ማጣሪያ” እና “እርጥብ የአየር ማጣሪያ”",
          "የአውቶማቲክ ቾክ"
        ],
        "question":"በካርቡሬተር ላይ የምንጠቀመው የአየር ማጣሪያ ዓይነት?",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"ባለናፍጣ ሞተር",
        "incorrect_answers":[
          "ተርባይን ሞተር",
          "ባለቤንዝል ሞተር",
          "ባለጋዝ ሞተር"
        ],
        "question":"አየር በሞተር ውስጥ በመግባት በመታመቅና የታመቀው አየር ከፍተኛ ሙቀት ላይ ሲደርስ በላዩ ላይ ነዳጅ በተን መልክ በመረጨት የሚያቀጣጠል የሞተር ዓይነት______ ነው፡፡",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"ኢንጄክተር ኖዝል",
        "incorrect_answers":[
          "የነዳጅ መስመር",
          "የነዳጅ ማጣሪያ",
          "አንጄክተር ፖምኘ"
        ],
        "question":"በናፍጣ በሚሠራ ሞተር በሲሊንደር ዉስጥ ናፍጣውን (ነዳጁን) በትነት መልክ የሚረጭ ክፍል ምን ተብሎ ይጠራል?",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"የነዳጅ ፖምፕ",
        "incorrect_answers":[
          "ኢንጄክተር ኖዝል",
          "ፕራይመሪ ፖምፕ",
          "ኢንጄክተር ፖምፕ"
        ],
        "question":"በናፍጣ ሞተር ላይ በመጀመሪያና በሁለተኛ ማጣሪያዎች የገባ ነዳጅ ከተጣራ በኋላ ወደ ኢንጄክሽን ፖምኘ በመግፋት የሚያስተላልፍ ክፍል የቱ ነው?",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"ግሎው ኘላግ",
        "incorrect_answers":[
          "ቦቢና",
          "ካንዴላ",
          "ኖዝል"
        ],
        "question":"በናፍጣ ሞተር ላይ ሲሊንደር ውስጥ የሚገባው እርጥበት አዘል አየርን በማሞቅ ሞተሩን በቀላሉ እንዲነሳ የሚያገለግል?",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"በስልባትዮ ውስጥ የነዳጅ መጠንን ለማወቅ እንጨት ቱቦ መጠቀም",
        "incorrect_answers":[
          "የነዳጅ መጠንን በነዳጅ ማመልከቻ ጌጅ ማወቅ",
          "ነዳጅ በስልባትዮ ውስጥ ከግማሽ በታች እንዳይሆን መከታተል",
          "በስባትዮ ውስጥ እንደ ሞተሩ ዓይነት ትክክለኛውን ነዳጅ መጠቀም"
        ],
        "question":"ቤንዝንና በናፍጣ ሞተር ነዳጅ አስተላለፍ ክፍሎች መደረግ የሌለበት?",
        "type" : "multiple"
      }, 
      { 
        "correct_answer":"በውሃ ማቀዝቀዝ እና በአየር ማቀዝቀዝ",
        "incorrect_answers":[
          "በውሃ ማቀዝቀዝ",
          "በማለስላሻ ዘይት",
          "በአየር ማቀዝቀዝ"
        ],
        "question":"ሞተር ለማቀዝቀዝ የሚያገለግል ዘዴ የትኛው ነው?",
        "type" : "multiple"
      }, 
      { 
        "correct_answer":"የውሃ ፖምኘ",
        "incorrect_answers":[
          "ራዲያተር",
          "ሪዘርቭየር /ኤክስፖንሽን ታንከር/",
          "ሆዝ /መስመር/"
        ],
        "question":"በሞተር ውስጥ ውሃ እንዲዘዋወር የሚያደርግ የማቀዝቀዣ ክፍል የቱ ነዉ?",
        "type" : "multiple"
      }, 
      { 
        "correct_answer":"ቬንትሌተር",
        "incorrect_answers":[
          "ራዲያተር",
          "የውሃ ፖምኘ",
          "ኤር ኮንዲሽነር"
        ],
        "question":"ከውጭ ወደ ሞተር ዙሪያ አየርን በመቅዘፍ በቀጥታ ራዲያተሩንና የሞተሩን ዙሪያው የሚያቀዘቅዝ ክፍል?",
        "type" : "multiple"
      }, 
      { 
        "correct_answer":"እውነት",
        "incorrect_answers":[
          "ሀሰት",
        ],
        "question":"አሽከርካሪው የተሽከርካሪውን አቅጣጫ የሚቆጣጠረበት መሣሪያ ፍሬን ይባላል፡፡",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"ሀሰት",
        "incorrect_answers":[
          "እውነት",
        ],
        "question":"የተሽከርካሪ ሞተር ሙቀት እንዳይጨምር የሚያደርግ አጋዥ ክፍል ኤሌክትሪክ ክፍል ",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"እውነት",
        "incorrect_answers":[
          "ሀሰት",
        ],
        "question":"አሽከርካሪዎች የጐማን ብሎን መላላት ተከታትለው በየወቅቱ መፈተሽ አለባቸው፡፡ ",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"እውነት",
        "incorrect_answers":[
          "ሀሰት",
        ],
        "question":"የማሽከርከር ሥልት ሥልጠና አሸከርካሪው በተለያዩ መልከዓ-ምድራዊ አቀማመጥ ባለላቸው መንገዶች ላይ እንዴት ማሽከርከር እንዳለበት የሚሰጥ ሥልጠና ነው፡፡ ",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"ሀሰት",
        "incorrect_answers":[
          "እውነት",
        ],
        "question":"የአንድን ተሽከርካሪ ሞተር በማስነሳት ጊዜ የእጅ ፍሬን መያዝ አስፈላጊ አይደለም፡፡",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"ሀሰት",
        "incorrect_answers":[
          "እውነት",
        ],
        "question":"የተሽከርካነውን ሞተር ለማስነሳት የማስነሻ ቁልፉን ከ30 ሰኮንድ በላይ ይዞ መቆየት አይገባም፡፡",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"ሀሰት",
        "incorrect_answers":[
          "እውነት",
        ],
        "question":"ማንኛውም ተሽከርካሪ በማስነሻው ቁልፍ ሞተሩ መነሳት ካልተቻለ ተሽከርካነውን በግፊት ማስነሳት ይቻላል፡፡",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"እውነት",
        "incorrect_answers":[
          "ሀሰት",
        ],
        "question":"የቤንዚን ተሽከርካሪን ሞተር በቁልፍ ስናስነሳ የካርቡሬተሩን ቾክ ቫልቭ በማሳብ በቀላሉ የሚነሳ ሲሆን በናፍጣ ሞተር ግን በቀጥታ ቁልፉን በመጠምዘዝ በቀላሉ የሚነሳ ይሆናል፡፡ ",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"እውነት",
        "incorrect_answers":[
          "ሀሰት",
        ],
        "question":"በፍሪሲዮንና በነዳጅ አመጣጥኖ ተሽከርካሪን ለተወሰነ ደቂቃ ባላንስ በማድረግ ማቆም ተሽከርካሪው ወደ ኋላ ወይንም ወደ ፊት እንዳይንሸራተት ማድረግ ነው፡፡ ",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"እውነት",
        "incorrect_answers":[
          "ሀሰት",
        ],
        "question":"እጅግ በጣም ተጠጋጋቶ ማሸከርከር ለአደጋ መፈጠር አንደኛው ምክንያት ቢሆንም ሌላው እንደ ምክንያት የሚጠቀሰው የመንገዱን አጠቃላይ ሁኔታ አለመረዳት ነው፡ ",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"ለማስነሳት በቅድሚያ ሞተሩን በዓሎው ፕላግ ማሞቅ ያስፈልጋል",
        "incorrect_answers":[
          "ለማስነሳት ቁልፍ ስለሚያስቸግር",
          "የተቆለፈው መሪ ቶሎ ስለማይከፈት",
          "መልስ አልተሰጠም"
        ],
        "question":"የናፍጣ ሞተር ተሽከርካሪን ሞተሩን እንደ ቤንዚን ሞተር ተሽከርካሪ በቀጥታ ለማስነሳት የማይቻለው ለምንድን ነው?",
        "type" : "multiple"
      }, 
      { 
        "correct_answer":"ሁሉም መልስ ነው",
        "incorrect_answers":[
          "የተነሳው ሞተር እንዲሞቅ",
          "በሞተሩ ውስጥ ያለው የሞተር ዘይት በየሲስተሙ እንዲዘዋወር",
          "በራዲያተሩ ውስጥ ያለው ቀዝዘዛ ውሃ መካከለኛ ሙቀት እንዲኖረው"
        ],
        "question":"ማንኛውም የተሸከርካሪ ሞተር በተለይ ጠዋት ጠዋት በቁልፍ ስናስነሳ ሞተሩን ለ15 ደቂቃ በሚኒሞ ማሠራት ለምን አስፈለገ?",
        "type" : "multiple"
      }, 
      { 
        "correct_answer":"የሞተር ዘይቱ ወደነበረበት ቦታ መመለስ ስለሚያስፈልግ",
        "incorrect_answers":[
          "የውሃው የሙቀት መጠን ወደ ኖርማል ሙቀት ደረጃ እስኪደርስ በሚኒሞ መሥራት",
          "መልስ አልተሰጠም",
          "ሞተሩን በቆመበት ለተወሰነ ደቂቃ በሚኒሞ ማሰራትና ማጥፋት"
        ],
        "question":"ለረዥም ሰዓት ሲሰራ የቆየ ሞተር በቆመበት ወዲያውኑ ሞተሩን ማጥፋት ተገቢ አይደለም ምክንያቱም",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"ፍሪሲዮንና ፍሬን መርገጥ",
        "incorrect_answers":[
          "ማርሽ ዜሮ ማድረግና የእጅ ፍሬን መያዝ",
          "ማስነሻ ቁልፍን ከStart ወደ Lock አቅጣጫ ማዞር",
          "ሁሉም መልስ ነው"
        ],
        "question":"በሥራ ላይ የነበረን የተሽከርካሪ ሞተር ለማጥፋት በቅድሚያ መከናወን ያለበት",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"ፖምፔታ",
        "incorrect_answers":[
          "ካንዴላ",
          "ካንዴለቲ",
          "ቫልቭ"
        ],
        "question":"ከሚከተሉት ውስጥ አንዱ በሲሊንደር ሔድ ላይ ከሚገኙት እቃዎች ውስጥ አይመደብም",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"እውነት",
        "incorrect_answers":[
          "ሀሰት",
        ],
        "question":"የዲፈረንሻል ተግባር ከሞተር የመጣውን ዙር በ9ዐ% ዲግሪ ቀይሮ ለሺሚያስ ማስተላለፍ ነው፡፡ ",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"ሺሚያስ",
        "incorrect_answers":[
          "ኘሮፔለር ሻፍት",
          "ካምሻፍት",
          "ቫልቭ ጋይድ"
        ],
        "question":"መካከለኛ ውፍረት ያለው ብረት ሆኖ ኃይልን ለጐማ የሚያቀብል ክፍል _____ ተብሎ ይጠራል",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"በሲሊንደር ብሎክ",
        "incorrect_answers":[
          "በሲሊንደር ሄድ",
          "በዲፈረንሻል",
          "መልሱ አልተሰጠም"
        ],
        "question":"ፒስተን በየትኛው የሞተር ክፍል ውስጥ ይገኛል?",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"ሀሰት",
        "incorrect_answers":[
          "እውነት",
        ],
        "question":"ዲፈረንሻል ከሞተር የመጣውን ዙር በኩርባ መንገድ ላይ ለሁለቱም ጐማዎች እኩል ያከፋፍላል፡፡",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"እውነት",
        "incorrect_answers":[
          "ሀሰት",
        ],
        "question":"የባትሪ መሙያ ክፍል ተግባር ሞተሩ እንደተነሳ ባትሪው ለሞተሪኖ ያቀበለውን የኤሌክትሪክ ሀይል መልሶ መተካት ነው፡፡",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"መልሱ አልተሰጠም",
        "incorrect_answers":[
          "ቁልፍ",
          "ሞተሪኖ",
          "ባትሪ"
        ],
        "question":"ከሚከተሉት አንዱ የሞተር ማስነሻ ክፍል አይደለም",
        "type" : "multiple"
      }, 
      { 
        "correct_answer":"እውነት",
        "incorrect_answers":[
          "ሀሰት",
        ],
        "question":"የዲስትሪቢውተር ተግባር ከቦቢና የመጣውን የኤሌክትሪክ ኃይል ለካንዴላ ማቀበል ነው፡፡",
        "type" : "true false"
      }, 
      { 
        "correct_answer":"ከቦቢና የመጣውን የኤሌክትሪክ ኃይል ለካንዴላ ማቀበል ነው",
        "incorrect_answers":[
          "ከባትሪ ወደ ቦቢና የሚሄደውን የኤሌክትሪክ ኃይል ማገናኘትና ማቋረጥ ነው",
          "ፑንቲናን እንዳይቃጠል መጠበቅ ነው",
          "ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
        ],
        "question":"የፑንቲና ተግባር የሆነው የቱ ነው?",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"እውነት",
        "incorrect_answers":[
          "ሀሰት",
        ],
        "question":"የኮንዴንሰር ተግባር ፑንቲና እንዳይቃጠል መጠበቅ ነው፡፡",
        "type" : "true false"
      }, 
      { 
        "correct_answer":"ሁሉም መልስ ነው",
        "incorrect_answers":[
          "ሞተር",
          "ሻንሲ",
          "ቦዲ"
        ],
        "question":"የተሽከርካሪ መሠረታዊ አካል የሚባሉት _____ ናቸዉ፡፡",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"እውነት",
        "incorrect_answers":[
          "ሀሰት",
        ],
        "question":"የኃይል አስተላላፊ ክፍሎች የተሽከርካሪ መሠረታዊ አካል አንድ ክፍል ናቸው ፡፡",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"ፖርኪንግ መብራት",
        "incorrect_answers":[
          "ሀዛርድ ፍሬቻ",
          "የፊት መብራት",
          " የኋላ መብራት"
        ],
        "question":"በምሽት ጊዜ ተሽከርካሪን ከመንገድ ጠርዝ ላይ ስናቆም የሚበራ መብራት _____ ነው፡፡",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"እውነት",
        "incorrect_answers":[
          "ሀሰት",
        ],
        "question":"በባትሪ ውስጥ የሚገኝ ፈሳሽ የውሃና የሰልፈሪክ አሲድ ድብልቅ ነው ፡፡",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"እውነት",
        "incorrect_answers":[
          "ሀሰት",
        ],
        "question":"የታርጋ መብራት አገልግሎት በምሽት ጊዜ ተሽከርካሪው አደጋ አድርሶ ቢያመልጥ በታርጋው እንዲያዝ ለማድረግ ነዉ ፡፡",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":" ባትሪ ጌጅ",
        "incorrect_answers":[
          "ጀነሬተር",
          "ሬጉሌተር",
          "ዲናሞ"
        ],
        "question":"በባትሪው ውስጥ ምን ያህል የኤሌክትሪክ ኃይል እንዳለ የሚጠቁም መሳሪያ _____ ይባላል፡፡",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"ሀሰት",
        "incorrect_answers":[
          "እውነት",
        ],
        "question":"በተሽከርካሪ ላይ የሚገኙት ፊውዞች በቅርጽና በሚያስተላልፉት የኤሌክትሪክ መጠን ተመሳሳይ ናቸው ፡፡",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"ባትሪው ቻርጅ እየተደረገ አለመሆኑን ይጠቁማል",
        "incorrect_answers":[
          "ባትሪው በደንብ ቻርጅ እየተደረገ ነው",
          "“ባትሪው ቻርጅ እየተደረገ አለመሆኑን ይጠቁማል” እና “ባትሪው በደንብ ቻርጅ እየተደረገ ነው” መልስ ይሆናሉ",
          "መልሱ አልተሰጠም"
        ],
        "question":"ሞተር እየሰራ የባትሪ ምልክት ያለበት ጌጅ ሲበራ",
        "type" : "multiple"
      },
      { 
        "correct_answer":"ሀሰት",
        "incorrect_answers":[
          "እውነት",
        ],
        "question":"በተሽከርካሪ ላይ የዝናብ መጥረጊያ ከፊተኛው መስታወት ላይ ብቻ ይገኛል ፡፡",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"ሀሰት",
        "incorrect_answers":[
          "እውነት",
        ],
        "question":"የሞተር ዘይት አንዱ ተግባር የሞተሩን የውስጥ ክፍል ማጽዳት ነው ፡፡",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"እውነት",
        "incorrect_answers":[
          "ሀሰት",
        ],
        "question":"የነዳጅን አሰጣጥ መመጠን ከአንድ አሽከርካሪ የሚጠበቅ ባህሪ ነው ፡፡",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"ሀሰት",
        "incorrect_answers":[
          "እውነት",
        ],
        "question":"የፊት ጐማዎች ከኋለኛው ይልቅ የላቀ የንፋስ መጠን ሊኖራቸው ይገባል ፡፡",
        "type" : "true false"
      },
      { 
        "correct_answer":"ሀሰት",
        "incorrect_answers":[
          "እውነት",
        ],
        "question":"በተሽከርካሪ ላይ የተለያየ መጠን ያለውን ጐማ መግጠም በተሽከርካሪው ላይ ምንም የሚያስከትለው ችግር የለም ፡፡",
        "type" : "true false"
      },

      
]



export default Questions3

